const quiz = [
    {
        question: '1.Ê¨°„ÅÆË®ÄË™û„ÅÆ„ÅÜ„Å°„ÄÅÊóß„É§„Ç∑„É´„É†„ÅÆË≥™Âïè„Ç≥„Éº„Éä„Éº„ÅßÂØÑ„Åõ„Çâ„Çå„Åü„Åì„Å®„ÅÆ„ÅÇ„Çã„ÇÇ„ÅÆ„ÇíÈÅ∏„Çì„Åß„Å≠‚òÜ',
        answers : [
            '„Ç§„Çø„É™„Ç¢Ë™û',
            '„Çπ„Éö„Ç§„É≥Ë™û',
            '„Éâ„Ç§„ÉÑË™û',
            '„É≠„Ç∑„Ç¢Ë™û'
        ],
        correct : '„Ç§„Çø„É™„Ç¢Ë™û'
    }, {
        question: '2.Ê¨°„ÅÆ„ÅÜ„Å°„ÄÅ2021Âπ¥12Êúà17Êó•„Å´„ÄåËá™ÂàÜ„ÅÆ„Åô„Åî„Åô„Åé„Çã„Å®„Åì„Çç„Äç„Å®„Åó„Å¶„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅåÊäïÁ®ø„Åó„Åü„ÇÇ„ÅÆ„Åß„Å™„ÅÑ„ÇÇ„ÅÆ„ÇíÈÅ∏„Çì„Åß„Åè„Çå„Çà„Å™üòé',
        answers : [
            'È´ò„ÅÑÂøó„ÇíÊåÅ„Å£„Å¶„ÅÑ„Çã',
            '‰ªï‰∫ã„ÅåÊó©„ÅÑ',
            '„Åã„Çè„ÅÑ„ÅÑ',
            '„É¢„ÉÜ„Çã'
        ],
        correct : '„Åã„Çè„ÅÑ„ÅÑ'
    }, {
        question: '3.„Éà„Ç§„É¨„Å´Ë°å„Åç„Åü„ÅÑ„Å®„ÅÑ„ÅÜË≥™Âïè„Å´ÂØæ„Åó„Å¶„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅåÂèÇËÄÉ„Å´„Åó„Å¶„Åª„Åó„ÅÑ„Å®Êõ∏„ÅÑ„Åü„É™„É≥„ÇØ„ÅØÊ¨°„ÅÆÂÜÖ„Å©„Åì„ÅÆ„ÇÇ„ÅÆ„ÅãÁ≠î„Åà„Çâ„Çå„Çã„Åã„Å™ÔºüüòÜ',
        answers : [
            'ÂÜÖÈñ£Â∫ú',
            'Á∑èÂãôÁúÅ',
            'ÁµåÊ∏àÁî£Ê•≠ÁúÅ',
            'ÂéöÁîüÂä¥ÂÉçÁúÅ'
        ],
        correct : 'ÂéöÁîüÂä¥ÂÉçÁúÅ'
    },{
        question: '4.„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅÆÂ•Ω„Åç„Å™ÂãïÁâ©„ÅåÂàÜ„Åã„Çã„Åã„Å™„ÅÅüòÇ',
        answers : [
            '„Ç≥„Ç¶„É¢„É™',
            '„Éü„Ç∑„Ç∑„ÉÉ„Éî„Ç¢„Ç´„Éü„Éü„Ç¨„É°',
            '„Éë„Ç≠„Ç±„Éï„Ç°„É≠„Çµ„Ç¶„É´„Çπ',
            '„Ç±„É≥„Çø„Ç¶„É≠„Çπ'
        ],
        correct : '„Éü„Ç∑„Ç∑„ÉÉ„Éî„Ç¢„Ç´„Éü„Éü„Ç¨„É°'
    },{
        question: '5.Ë≥™Âïè„Ç≥„Éº„Éä„Éº„Å´„Åß„Å¶„Åç„Åü„Åì„Å®„ÅÆ„Å™„ÅÑ‰∫∫Áâ©„ÄÅË¶ö„Åà„Å¶„Çã„ÅÖÔΩûÔºü',
        answers : [
            'ÂØ∫Áî∞„Åè„Çì',
            'Ê£ÆÂÖàÁîü',
            'Áî∞‰∏≠„Åè„Çì',
            'ËçíÊú®„Åè„Çì'
        ],
        correct : 'Áî∞‰∏≠„Åè„Çì'
    },{
        question: '6.„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅØÈºªË°Ä„Çí1Âπ¥„Å´‰ΩïÂõû„Éö„Éº„Çπ„ÅßÂá∫„Åô„ÅãÂàÜ„Åã„ÇãÔºü„Åæ„ÅÇÂàÜ„Åã„Çâ„Çì„Åãwww',
        answers : [
            '1Âπ¥„Å´1Âõû',
            '1Âπ¥„Å´2Âõû',
            'Âπ¥„Åå„ÇâÂπ¥‰∏≠',
            'Âá∫„Åó„Åü„Åì„Å®„Åå„Å™„ÅÑ'
        ],
        correct : '1Âπ¥„Å´2Âõû'
    },{
        question: '7.Ê¨°„ÅÆ„ÅÜ„Å°„ÄÅ„Äå„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅÆÂ•Ω„Åç„Å™Êõ≤„ÇÑÊ≠å„Äç„Åß„ÅØ„Å™„ÅÑ„ÇÇ„ÅÆ„ÅåÂàÜ„Åã„Çã„Åª„Å©abirrity„ÇíÊåÅ„Å°Âêà„Çè„Åõ„Å¶„ÅÑ„Çãpelson„ÅÑ„ÇãÔºüw',
        answers : [
            '„Äå„Éê„Çπ„Å´‰πó„Å£„Å¶„Äç',
            '„ÄåÊúù„ÅîÈ£Ø„Äç',
            '„ÄåÈâÑÈÅìÂî±Ê≠å„Äç',
            '„Äå„Åº„Åè„Å®„Åç„Åø„Äç'
        ],
        correct : '„Äå„Éê„Çπ„Å´‰πó„Å£„Å¶„Äç'
    },{
        question: '8.ÈØñ„ÅÆÂ°©ÁÑº„Åç„ÄÅ„Åï„Çè„Çâ„ÅÆÂë≥ÂôåÊº¨„Åë„ÄÅ„Éñ„É™„ÅÆÁÖß„ÇäÁÑº„Åç„ÅÆ„ÅÜ„Å°„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„Åå‰∏ÄÁï™Â•Ω„Åç„Å™„ÇÇ„ÅÆ„ÅØÔºü',
        answers : [
            'ÈØñ„ÅÆÂ°©ÁÑº„Åç',
            '„Åï„Çè„Çâ„ÅÆÂë≥ÂôåÊº¨„Åë',
            '„Éñ„É™„ÅÆÁÖß„ÇäÁÑº„Åç',
            'ÂÖ®ÈÉ®'
        ],
        correct : 'ÈØñ„ÅÆÂ°©ÁÑº„Åç'
    },{
        question: '9.2021Âπ¥12Êúà9Êó•„Å´„ÇÑ„Åó„Çç„Å£„Å°„ÅåÊöá„Å™„Å®„Åç„Åó„Å¶„ÅÑ„Çã„Ç≤„Éº„É†„Å®„Åó„Å¶ÂõûÁ≠î„Åó„Åü„ÅÆ„ÅØÊ¨°„ÅÆ„ÅÜ„Å°„Å©„Çå„Åã„Å™( Àò‚Ä¢œâ‚Ä¢Àò )',
        answers : [
            'Tetris',
            'Candy Crash Soda Saga',
            'Minesweeper',
            'Microsoft Solitaire Collection'
        ],
        correct : 'Microsoft Solitaire Collection'
    },{
        question: '10.ÂàùÂõû„ÅÆË≥™Âïè„Ç≥„Éº„Éä„Éº„Åß‰Ωø„Å£„ÅüÈ°îÊñáÂ≠ó„ÅØÊ¨°„ÅÆ„ÅÜ„Å°„Å©„ÇåÔºü',
        answers : [
            '(‚óè¬¥œâÔΩÄ‚óè)',
            'Ôºø(„ÄÄ_¬¥œâ`)_ÔæçÔæüÔΩºÔΩÆ',
            '(‚ãà‚óçÔºû‚ó°Ôºú‚óç)„ÄÇ‚úß‚ô°',
            '( Àò‚Ä¢œâ‚Ä¢Àò )'
        ],
        correct : '(‚ãà‚óçÔºû‚ó°Ôºú‚óç)„ÄÇ‚úß‚ô°'
    }
];

const quizLength = quiz.length;
let quizIndex = 0;
let score = 0;


const $button = document.getElementsByTagName('button');
const buttonLength = $button.length;

//„ÇØ„Ç§„Ç∫„ÅÆÂïèÈ°åÊñá„ÄÅÈÅ∏ÊäûËÇ¢„ÇíÂÆöÁæ©
const setupQuiz = () => {
    document.getElementById('js-question').textContent = quiz[quizIndex].question;
    let buttonIndex = 0;
    while(buttonIndex < buttonLength){
        //„Åì„Åì„Å´ÂëΩ‰ª§
        $button[buttonIndex].textContent = quiz[quizIndex].answers[buttonIndex];
        buttonIndex++;
    }
}

setupQuiz();

const clickHandler = (e) => {
    if(quiz[quizIndex].correct === e.target.textContent){
        window.alert('Ê≠£Ëß£ÔºÅ');
        score++;
    } else {
        window.alert('‰∏çÊ≠£Ëß£ÔºÅ');
    }

    quizIndex++;

    if(quizIndex < quizLength){
        //ÂïèÈ°åÊï∞„Åå„Åæ„Å†„ÅÇ„Çå„Å∞„Åì„Å°„Çâ„ÇíÂÆüË°å
       setupQuiz();

    } else {
        //ÂïèÈ°åÊï∞„Åå„ÇÇ„ÅÜ„Å™„Åë„Çå„Å∞„Åì„Å°„Çâ„ÇíÂÆüË°å
        window.alert('ÁµÇ‰∫ÜÔºÅ„ÅÇ„Å™„Åü„ÅÆÂæóÁÇπ„ÅØ' + score/quizLength*100 + 'ÁÇπ„Åß„ÅôÔºÅ');
    }
};

//„Éú„Çø„É≥„Çí„ÇØ„É™„ÉÉ„ÇØ„Åó„Åü„ÇâÊ≠£Ë™§Âà§ÂÆö
let handlerIndex = 0;
while (handlerIndex < buttonLength) {
    $button[handlerIndex].addEventListener('click', (e) => {
        clickHandler(e);
    });
    handlerIndex++;
}